就快精神崩潰

好想死

我都係

為什麼

做咩

覺得自己好失敗

Ching搞咩黎啊？

想死好耐 點解仲未死

出去聊差佬

好似都有啲無力感
如果你想講嘅，我可以聽架
tg: bobokeke

你肯講我肯聽架！

快撚啲死

我可唔可以都tg你

why i block you? 社工？

Same here. 但死咗兩老實會傷心死 所以唔死得好痛苦

係囉 真係好痛苦

可以啊

"Hasta_pronto"，看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停，到我們的網站 。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ ）。 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

越睇越想死

對啊！

屌你真係收皮啦
個網站垃撚圾

有日有人真係想死，上到網無人覆
即刻死撚左你地都未知

唔駛驚，我都係

me too
拎起咗把刀，但無勇氣插落自己度

插落我度

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

找不到喜歡的事情

因為你從來都無容許過自己有
你由細到大都不斷拒絕
只準自己生活得唔開心
你點會有鐘意既野！

有喜歡的事情
係由生活得開心開始
你要問下自己
今日開心左未？
一秒、一分鐘都算
未就聽日起身再搵過

係咪發生咗啲咩事?

唔好死

可以搵我一齊

今日開心唔到 日日都開心唔到 搵唔到方法令自己開心 你估我想唔開心

你都唔開心？

每一日嘅生活都唔開心

經歷咗啲咩事先唔開心，定係冇特定原因地心情唔好?

下
你有搵過咩？
你話我知你點搵？
訓係度搵？
坐係度搵？
上連登以為自己搵左？
你用過D咩方法？

你要問題下自己
點解連自己既感受都要受人影響
你覺得別人既目光重要過自己既感受
你唔覺得咁係有問題既咩？
你唔識抽離ga?
你係咪連睇電視捐錢節目都會令你唔開心一個月？

你自己唔想自己開心係無人幫到你
唔開心係你自己既選擇
就算比你生活係全地球最開心既地方
你都可以係個度唯一唔開心既人

你望一望C君
佢有大把理由唔開心
佢都選擇開心面對生活
所以佢既後半生係同開心既人
開心既事
開心既自己永遠生活落去

開心係一種自我選擇
你唔開心係因為你自己

冇一日係開心 每日都發生更唔開心既事

本身自己都一堆問題 見到香港咁的樣 真係想死其實

我明明地佢
唔係唔想抽離
而係一抽離 感覺好唔真實
跟住就即刻好焦慮
結果為左擺脫個焦慮就又去返一開頭咁

不停loop

點解要因為自己既焦慮而退卻、縮返轉頭？
返返去原地？
你明明知道企起身、走出先係正確既做法
點解唔做？
你唔覺得咁樣做法既自己有問題既咩？

焦慮個個人都有
有幾特別？
所以人需要理性去對抗感性

知道自己而家做梗既野對自己有害處
都仍然繼續做？
你知唔知道你自己做梗乜？
你個腦有無用過？

感覺重來都唔真實
你而家既痛苦
真實得去邊？
拎唔拎到出黎放係手上面？

你唔好話別人、世界唔幫你
呢D係你地自己
自己作自受
無人可以幫到你
除左你自己

仆你個街咁撚臭串
而家有賴人咩？
你係人邊個? 一個人過往經歷過咩你好清楚? 跟住你又想去同佢鬥慘?
講野唔使咁黑人憎既 一個人知道自己個問題同解決辦法係好的一步 要朝住個方向唔好放棄
如果clinical psychologist好似你咁講野真係死得人多

多謝幾位嘅告誡 冷靜冷靜
我嘅問題係唔知點樣走出困局 亦都頹到冇動力去搵方法

講唔講得係咩問題呀？

收嗲啦 情緒有問題話開心就開心咩 咁易咁唔洗睇醫生啦 你做埋醫生嗰份好無 係你講出呢啲咁無謂又唔負責任嘅說話之前 唔該你做下research先啦 全世界你最撚醒 你最撚清醒

我講事實
你就開始情緒化
連理性分析都無埋

你話比我知
外人幫得你幾多？
睇完clinical psychologist
唔代表會救得返
唔代表唔洗死
大把人睇完覺得完全無作用
重話廢、又收得貴
都唔係幫人
話佢地係呃錢

佢地夠專業啦掛、夠料啦掛
點解都醫唔好？
好似睇完都無乜成效
個主要原因係因為求診個個人本身既問題
佢都無主動配合治療
你以為係醫傷風感冒呀？
食藥就得呀？

我黑人憎？
你地問心
有幾多人同你地講過相類似既野？
你地點答佢地？
你地有改變到人生咩？
你地真係會自動自覺，察覺到問題就自動去改咩？
你地連明知對自己有好處既野都唔做
不斷用自己既藉口去逃避、去拖延
唔去面對
繼續做對自己有害既事情
我不知幾了解你地
你地係要被人推到埋牆先有機會諗下改

有邊個係無經歷？
有邊個無苦過？
有邊個生活係世上唔痛苦？唔辛苦？唔悲傷？
得你係全世界最痛苦？最有經歷？最悲慘？

係呀！
你生活得好痛苦、好唔開心
你擺脫唔到自己既心理負面影響
咁咪唔好擺脫囉
你繼續不斷唔開心、好痛苦咁生活落去啦
因為你自己都擺脫唔到
完全唔想自己控制自己既情緒
呢D係你自己既責任

無問題ga
你可以好痛苦、好唔開心咁繼續生活至老死
大把人都係咁
但你就唔好四圍嘈
引人注意
我話左個事實你知
我亦都講左根治既方法比你知

究竟你想你自己既往後人生點樣發展落去
係你自己決定
你自己話事
唔關其他人事

都真係第一次情緒post block人
有撚病
(Show Blocked User - 半透明世界)

乜柒都唔知就直接話人乜都無做 你都幾撚好野
丫仆你個街 網上咁撚痴線的人真係第一次見

話雖如此 都要有時間 精力 同其他條件畀你咁做至係嘅

乜你好清楚post 主發生咩事咩？
你咁撚清醒又唔無謂
不如你代佢講出黎啦
等大家唔洗估估下

我點解要對你負責任？
點解唔係你自己為自己人生負責任？
點解會係我呀？
你姓賴ga?

究竟要負D咩責任呀？
你on9 ga?
個個陌生人都要對你負責任呀？
你係一個成日用情緒勒索身邊人既人

點解你唔講個原因出黎？
有人不斷好溫柔咁問post 主
究竟發生咩事
想關心佢
想幫佢解難
有人理會過佢咩？
無呀！

自己收收埋埋
淨係識得講
你自己精神崩潰
你知道我幾多野？
你明咩？
你乜都唔知？

你唔講
邊個會知？
唔知係正常
唔知係應該
唔知亦都好合理

因為你一開始都無講個原因出黎
你怪得邊個？
點解唔係怪自己講得唔好？表達得唔清晰？
點解你只係識得指責別人？
你自己無責任ga 咩？

你唔講
我點解要追問？
點解想知？
你咪唔好講囉

睇醫生有用咩？
佢對於你既情緒有咩幫助？
睇一次食完藥就可以即刻好返？
以後都唔洗覆診
斷哂尾ga la
唔會再有痛苦人生
唔洗轉睇第二個醫生？
唔洗睇心理治療輔導？

如果我有講錯既
無問題
你可以直接指正我
我完全開放態度
同你一齊睇心理學論文又點話
世界咁大
知識亦無盡
我都想做D有建設性既事

你有point 就講
無point 就收皮

Block 得好

你知道佢發生咩事咩？
你點知佢有做野呀？

你咁清楚佢
不如你話我知
佢究竟發生咩事？
為自己做左幾多野？
有幾努力面對？
好多人想知道
包括我

但佢係由頭到尾乜都無講
亦無答過相類似既問題
只係不斷講情緒差、唔開心、想死、失敗
然後乜都無
你話佢做過D咩？

你急D咩？

時間、地點、精力、內容、其他條件，等等
全部由你自己掌控
你自己話事
無人會迫壓你

如果你覺得你咁好有建設性咁我都唔阻你 繼續用你個套去套落所有人到 只能講你目光應該幾短淺 叫你上網做research睇下有咩係講得 有咩係應該避免 你依啲唔叫有point 你依啲叫無賴 抱歉我唔奉陪 你都可以覺得你贏咗添呀 我唔知你幾歲 但我覺得你應該去識多啲朋友 睇多啲書 學下點同人相處 得閒可以睇下psychology嘅書 咁你就會知道自己有幾無知

Ching 建議去醫院搵醫生傾下
有時候個腦病左 自己都控制唔到 唔一定自己問題

讀關於精神學系嘅小薯路過

有好多人都對精神科藥物有一啲謬誤，因為舊時代嘅藥物負作用好大，所以老輩嘅病人都會食到痴痴呆呆

但係而家研發左好多新嘅精神科藥物，負作用大大降低，基本上持續聽醫生講定時食藥，控制到病情，之後就會同正常人無分別 自信心返哂黎

咁樣嘅話 老闆應該會犯法

至少睇完醫生，之後可以過返正常生活

巴打 我知道我地好難理解到你嘅痛苦 只有你自己先感受到 但係我地都好願意幫你

可惜我明白呢度唔太方便講太多 表達唔到自己感受 亦都未夠道行去開解你 我相信醫院每個個人 或者 社工 會比較方便去了解你 佢地亦都會好樂意聽你講野 一齊共渡難關

醫院方面 如果公立醫院絕對負擔得起 亦都唔會透露你嘅私隱出去 唔洗太擔心工作方面嘅影響

希望你終有一日會走出困境

我都係 有少少想睇心理醫生

我講左D咩唔講得既野？
邊一點？
你都指唔到出黎
你話係就係呀？

呢度唔係大學
㸃解我講每一樣野之前要係個方面既專家？要對個方面有絕對既認識先可以講？
你有咩？你係咩？
咁你post 下你個D專業認證、証書出黎
先好再發言
如果唔係
你都同我一樣咁無知
一知半解
一樣都係唔內行
一樣都係目光短淺
一樣都係咁無賴

Post 主有話要尋求專業治療咩？
如果係既，點解要上黎講？
呢度有精神科醫生、臨床心理學家咩？
你當佢傻ga
你識既佢都識
佢唔識自己去搵ga？
你咁自大既？
你幾多歲呀？
基本邏輯思考都無？

上得黎既都係普通市民
業餘、無知係肯定
係正常亦好合理
有咩問題呀？

Post 主就係想被當成普通人
佢唔想被特別對待
所以佢講呢D說話係尋求關注
佢唔在乎專唔專業
咁你都唔明？
你有無用過個腦？
你有無同理心？
你係度迫人做D佢唔鐘意做既野

我當佢平常普通市民
點解我唔可以講我認為需要講既野？
點解要係佢面前要變成專家？
要特別對代佢？
佢有話過想要咩？
你自己想要唔代表其他人想要
你睇下你幾自我中心
認為所有人都好似你咁諗

我幾時話過要分輸贏？
你有病啊？
你做乜要屈我呀？
原來你認為交談係一種競技
唔怪之得你一開波就咁無禮貌啦

你唔覺得你好自以為是咩？
你連人地需要咩都唔知
重要連其他人既言論都要管
見到D引起你自己情緒唔高興既野
就衝出黎柒
你點知我講既野對佢無正面既影響？

而家我話你知
就係因為我既言論
我撓開左佢個金囗啦
我用左2日

你咁吧閉
年幾又咁大，頭髮都白哂
又睇咁多書、識咁多野
咁鬼專業
你去幫佢啦
做跟進個案

唔好求其虛應呀
你咁專業、咁有學識
你應該有比我有更好既效果
更有建設性既做法
唔好拍兩下屁股就走
做埋D有破壞無建設
垃圾人做既垃圾事呀

我就睇下你2日可以做D咩出黎

好成功又有咩用，無人可以分享同陪伴既成就都係垃圾

虛名

唔好嗌交啦
心理出事要慢慢嚟多啲搵人傾訴
平時可以寫下日記/做下功課，寫低d值得開心/感思嘅小事（唔好話無，無就去搵，你幫下人，人地又會幫返你）

感恩*

做咩都冇動力， 做咩都唔開心

絲 男朋友同自己好似都有抑鬱

有既叫做 不過覺得無人明
要唔要做你樹窿 巴打

我可以理你啊 有咩想分享？

點失敗法 ?
有冇諗過唔係你嘅錯, 係社會嘅錯, 十分認真咁講

唉 好辛苦每日都好難捱

唔好放棄！

我覺得係林鄭記者會上係佢面前自殺會做到最大效果

一個旁觀者講嘅嘢真係好簡單

點解唔係你先係旁觀者呀？
你試過作出唔同既選擇咩？
有幾難呀？
你以為你自己去爬珠穆朗瑪峰呀？

別人對你既建議
你會直接接納、認同
唔會抗拒、拒絕、質疑
你試過啦咩？
你做過啦咩？

你地就一味識得發脾氣
自己歧視自己
自卑然後自大
再轉向指責別人
你有理智地分析自己發生咩事咩？
你講！
你為自己既問題做過D咩？

你點知我原本係同你地唔一樣？
你以為而家既你係咁
就呢一世都係咁？

可以既
你自己唔變、唔改
你可以返返去細路仔咁
媽咪餵tim

你又點知樓主背後有冇努力改 知唔知人地背景受過咩挫折

無錯 你講呢啲說話可以振奮人心 但係只係適用於對方精神上健康嘅時候講

係適當時候講適當嘅野先叫成熟

你諗下點解會有咁嘅諗法？
我得你可能係同其他人比較早之後發現自己得能力冇佢哋咁高就定義自己為「失敗」
你日日轉咗入去但係又唔畀人哋幫你都唔係辦法，我又唔覺得你係失敗大把人個星星喺上面都賤格過你，如果要咁樣比較嘅話就唔公平啦
你諗下譬如你50分你同個零分嘅去畀冇意思㗎喎但係你同100分佢比較嘅話正能量就係推動力啫但係喺連登個個都只係會定義自己係好似好差咁樣但其實擺到明就唔係咁嘅事根本就係自己能力度寫的都去到一個可接受嘅水平只係有進步空間啫，你諗下譬如你50分你同個零分嘅去畀冇意思㗎喎，但係你同100分佢比較嘅話正能量就係推動力啫，但係喺連登個個都只係會定義自己係好似好差咁樣，但其實擺到明就唔係咁嘅事根本就係自己能力度寫的都去到一個可接受嘅水平只係有進步空間啫，但係大家就會睇成係自己永遠都係最差，冇得變好

雲喺嗰邊鑽牛角尖分開先
喺度覆你喺嗰度覆佢

唔洗喇唔該係on9，但係我都唔係覺得佢即刻要死嗰個類別
如果你要比較又話乜嘢死咗之後邊個辛苦啲咁即係你係為別人而生活咁都好痛苦
唔好同我講孝順嘅啲老土嘢唔適用於Hasta
講到尾生存都只係為咗自己嘅啫，如果係為咗依附其他人嘅話，一但佢哋隨時都會變卦或者消失嘅話咁你咪即刻冇咗生存動力好危險㗎喎，但唯獨是自己繼續依賴自己咁就永遠循環咁又喺度，當然要睇其他人面色對付其他人係好辛苦咁不如就交畀自己，做自己想做嘅咁咪得囉，起碼會少好多壓力同痛苦

以為用怪責同激進化行唔通嘅
你點知佢背後做咗幾多嘢

你又點知佢有努力過？改左D咩？
受過挫折又點？
係咪想永遠坐係地下
你想坐到幾時？
人生、時間、環境唔會等你
發生左就係發生左
幾時先精神健康？
你係咪想以後唔用腳行？
你可以永遠令自己精神都唔健康

你同我都係一知半解
你邊忽係講梗適當既野？
你邊忽成熟？

你呢D叫縱容、得過且過、求其
你有解決佢根本既問題咩？
佢睇完你編野就可以過得更好
唔洗再叫生囇？
你呢D叫無知

你唔係都係度怪責咩？
你有查根究底到低佢發生咩事咩？
你咪又係係度食花生？
其他人講咩你就跟

佢一定啱哂？
佢唔會有做得唔好既地方既？
咁你有無更好既建議？
你點知一定行唔通？

哈哈你未見過佢先咁講

點解要見佢？
點解係你答
唔係佢自己答？
你係post主咩？

佢想唔想覆你佢自己決定啦但我有權同你講見過面會易啲了解對方的

你真係好野
聲大大又無貨賣
比左咁多日時間你
連試都唔敢試

係呀～
咁又點？

如果你個次見面真係可以幫到佢
佢就唔會繼續係呢個post 糾纏左12日咁耐
你亦都會答到我
佢努力左D咩？
挫折既原因係咩野？

點解你答唔到我
因為你都唔知道、唔了解
你以為你個D答非所問就係答左我既問題？
你係完全無答過

個個人生開初都係一團糟ga la
所以你更加要由而家開始
分清楚先後次序
1）邊D事係重要
要立即解決
2）邊D事係次要
可以遲D做

無可能有特效藥乜都即刻搞掂
等於你成間屋亂囇
你都無可能一日整到全部野乾淨整齊
你都需要一部分、一部分咁逐一清
由個廳清起、然後房、然後廁所、最後廚房

人生都一樣
你要拎張紙出黎
寫低囇你所有既困難、問題、不如意既事
然後搵出邊樣係需要立即解決

你要知道
你既情緒起伏
係由日常生活既行為、行動影響引起
你唔解決你面對既問題
你既情緒只會沒完沒了、不斷加深

如果個件事在於你黎講係重要
你就更加需要面對佢
因為個件事對於你黎講係未完、未解決
你唔搵辨法解決現況
個個現況只會不斷令你產生負面情緒
印係你個潛意識度
然後就沒完沒了
纏個二、三十年都唔奇

如果你解決佢、面對佢
個件事可能只影響你一、兩日

情緒你已經抒發左12日
你係時候需要理性地去為自己解難
先係幫助自己走出唯一既方法

你想其他人幫你
你一定要話到比人知道
你今次係比D咩困擾住
問題係咩
只需要提出一個原因
其他人先可以幫你由個問題原因出發
諗出解決問題既方法

如果你連其中一個原因講都唔想講
無其他人可以幫你
因為我地都唔知你發生咩事
點知需要用到咩方法去幫你？

你睇下你自己個post
12日過左去啦
你睇下其他人同你既互動
同你第一日post係大至相同ga
點解呀？
因為其他人都唔知你做梗乜

你唯有自己幫自己ga 咋
呢個亦係最有效既方法
1）上google 搵自己相似既問題既解決辨法
2）搵相類似主題既書籍
無野係無可能
世界之大
一定會有人同你有相似既困難

如果你唔去解難
而不斷純粹情緒發洩
你只係狼來了故事中既牧童
第一次叫有好多人關注你、想幫你
第二次叫少一半人
第三次叫剩低既都走埋

呢D故事
你重想經歷幾多次？

你都唔知乜係正常生活
你點知你自己係唔正常？
整定D咩？

個個人既人生都唔同
唔同先正常
邊有人同其他人既人生會一模一樣？

算啦唉
呢位巴打比啲文章洗哂腦 唔識變通

點解

有冇睇過馬斯洛需要金字塔架

Health係排係追求自我實踐更重要嘅地位

Health唔係只係physical上嘅health 仲包括psychological health

Psychological health 唔代表有精神問題

未滿足到psychological health 點追求更高嘅野

你嘅言論同 「何不食肉糜」有咩分別

如果係網上面講一兩句就幫到樓主 咁個個

psychologist 同 psychiatricrist都乞食

我都想死 點樣先舒服D

你真係盲字都唔識隻

文章作者係曾經有憂鬱症十年
而且佢係能夠走出黎
企返係身既人
你憑咩話佢唔得？

你又好識變通咩？
你除左咩都話唔得之外
你重識D咩？
你對件事有咩貢獻？

如果你有更好既方法就拎出黎分享
自私食就收皮

你真係答非所問
你唔知post 主個問題原因係咩
你點知佢係金字塔上邊一層？
佢唔一定係最高層尋求自我實踐
佢亦都可以係最低個層

你乜都唔知
又唔問下佢
你點知佢係health 定精神有問題呀
白痴

你都on99
你乜都唔知
隨意拎個金字塔出黎
就係度同人做心理診斷

你唔比佢係尋求安全需求而影響情緒ga
個D都可以影響好大
你真係極危險
如果有人求其比你噏兩句
信左就大穫

你真係自以為是
活係自己世界既人
你以為人人都同你既問題一樣
唔可以唔同嘅
好彩你只係普通負面情緒大既市民
絕對唔係psychologist 或 psychiatrist 啫
不過以你既資質
應該係DSE未畢業

打機、食麥記就最舒服
不過係好短暫既舒服

你有咩問題就講
你解左佢
你就會舒服一段長時間

只可以問一個問題

對唔住 我係醫療界嘅 有能力去判斷

你係咪痴線㗎 我理得你有幾想幫樓主 係咁chur一個崩潰邊緣嘅人 係想人死快啲唔係會救到佢 我唔知樓主咩事你都唔知 但你逼人地講係做咩事 想講就會講 想呻點解唔可以呻 個個都崩潰唔通嗰個都想崩潰 你唔使覆我 我唔會理你

你話唔理我
你又覆我？
你發生乜事？

你點知佢一定係係崩潰邊缘
純粹情緒發洩唔得既？
Attention seeking 唔得既？
佢重冷靜過你呀！

你知唔知道佢為我開左個大金口
你點知無用？
你話無就無？

我幾時有逼佢？
我幾時唔比佢呻呀？
佢呻左12日啦
你忽左呀？
佢可以唔答、唔理
出去再開post
我都逼梗佢？
你on9 ga

你以後都唔好覆呢個post ar
你都係係度逼梗佢
你都有份令佢崩潰
你有份令佢痴線
你都唔係想救人
你只想破壞

咁又點？
你話你係醫管局局長又得、文書登記都得
你想做咩位？

你乜都唔知、唔問
你可以睇佢打幾個post 就做診斷
你真係勁過麥玲玲睇羅庚

我只係黎提出樓主可以尋求專業人士嘅協助

加上我個金字塔係同你分析嘅 唔係幫樓主診斷

既然你唔信我係醫療界

咁點解樓主要信你 同你講私事？

你何嘗唔係當自己係psychologist

仲要不斷迫樓承認自己感情用事，去承擔自己無能軟弱

承擔 認

Attention seeking 點解唔可以係崩潰邊緣嘅人

有情緒問題嘅人𠝹手 目的就係attention seeking

佢希望得到身邊嘅人關注 希望有人幫到佢

然而通常屋企人知道左就會不斷罵

就好似你而家咁不斷話樓主軟弱

惡性循環

Attention seeking 一定係要去到𠝹手咁極端？
純粹打幾隻字發洩
就唔可以attention seeking？
就唔係attention seeking ？

你點知佢屋企人係不斷罵佢？
你唔比佢屋企人無乜文化
唔識理解自己仔女既事
而且又唔識表達情感
所以唔理佢、忽略佢
而post主因為屋企人咁既反應
而覺得無助、孤獨、不被接納、困苦

你睇下post 主
佢既自我表達能力好低
只會不斷重複某D內容
非常局限
即是溝通、社交互動都唔足夠
連鬧交既機會都無乜
佢好大機會係長期被人忽略
多過受攻擊

受攻擊既係咩人呢？
話唔理我個個就係啦
一開波就鬧人

我幾時有話佢軟弱？
我叫佢轉念
我叫佢自己幫自己

你點睇野ga？
錯哂呀！
無一樣係合理